NBA上海站熱身賽 如期舉行全場爆滿

現在閱讀
【NBA風波】NBA上海站熱身賽 如期舉行全場爆滿
【NBA風波】NBA上海站熱身賽 如期舉行全場爆滿
國情動向 20:42 2019/10/10

內地掀抵制NBA風波之際，今晚在上海舉行的湖人隊和籃網隊季前賽（中國賽）如期舉行，雖然之前NBA備受官媒批判及取消了賽前所有活動，但據網上圖片顯示，全場仍然爆滿。

NBA中國賽上海站7時30分低調開打，據網絡圖片，現場觀眾席幾乎坐滿，有不少民眾自帶五星紅旗入內表達訴求。NBA總裁施華（Adam Silver）原定出席6時賽前記者會，發言備受關注，但NBA中國官方稍早宣布取消所有「媒體採訪環節」。

歷經火箭隊總經理摩瑞的言論事件後，主辦方今天再低調取消原定的賽前與賽後記者會，但也有不少球迷在機場及酒店守候，希望能一睹球星丰彩。雖然央視等取消了直播，但NBA官方微博用文字直播賽事。

從江西南昌坐了10個小時火車前來觀賽的李姓球迷告訴中央社記者，在當前的風波之下，看比賽反而有一種「奇特」的感覺。

球迷：場外風波影響不了對球員的喜愛

李姓球迷沒有多談對莫雷（Daryl Morey）支持香港言論引來中方連鎖反應的看法，但他強調：「場外那些風波，影響不了我對球員的喜愛。」

但也有內地民眾批評球迷的行徑，指「喜歡籃球這件事本身的確是單純的，追籃球明星也屬於個人自由，那些已經買了NBA賽事門票的球迷也有繼續去現場看比賽的自由，但在這個風口浪尖去蹲守機場酒店這些非公開行程，還狂熱呐喊似乎就有些不妥了。 」

也有網民批評球迷，拿著國旗給球員簽字，這種行為是違反了國旗法，要求有關方面追究。

帶乜撚國旗表乜達訴求 唔係話所有nba比賽都唔可以帶有政治成分或者有政治訴求咩 點解冇人講嗰班中國球迷出場佢哋拎住中國國旗表達訴求喎

但NBA官方微博用文字直播賽事。

又話抵制,文字轉播就當抵制咗?

因為佢地支那人邏輯:只準自己表達政治訴求,不準其他人表達政治訴求

要煲大件事佢！ 點解外國佬係nba球賽支持香港 比人趕出場唔比睇 但大劣人可以又拎國旗又講同表達政治訴求果啲 都無人理 無人趕 唔公平哦